（多圖）點解宜家d小學生咁慘？

坐坐下西鐵返工，見到對面個小學生拎哂d工課出黎做
宜家既小學生真係慘，咁多工課

我廿年前讀小學個陣都會咁做

功課
btw呢一代真係幾慘

諗起細個果陣默書唔合格
去到最報一刻就落車先敢俾呀媽簽

小學功課一直都好多
寫到手冊都唔夠位記低但個老師都仲要繼續俾
戇鳩鳩

Sor,自畢業後中文水平直插

就快出現新一代毛澤東希特拉

去等睇醫生做功課我都見過
痴撚線

多圖

多得個教育局唔少

而家好多住新界去九龍返學,每日搭兩個鐘頭車,又多功課做,唔喺車度食埋晚飯算好

香港教育真係痴撚線

多圖=1張
有圖=0張
無圖=好多張

唔明你地做咩咁反感
可能係個小朋友自己想做呢
我讀書個時都好鐘意做功課
又唔係個家長逼佢
完全唔覺得有問題

你幾歲
我以前小學真係無乜功課做
下午校每日6點點放學，一個鐘點都做哂d野
第朝就睇至net小人類

入到大學仲有排受，mid term, proj , final

我意思係宜家小學好似多功課過我果時姐

以前都見過同學咁做
不過好慘 就算係車做哂d功課 返到去都仲要溫書

果日搭巴士上層見到個小學生係度抄緊詞語 個老母仲坐係隔離

照抄既功課真心唔明有乜撚野用，on99

諗返起我果陣放學去補個半鐘習就做哂啲功課喇 返屋企係玩

利申屋邨小學年年考第一

當一切都進步緊，唯獨教育仲停留

人生80年，依家啲小朋友懂性開始就要食屎食到死果日

其實老師都唔想俾功課，你估真係唔洗改咩？
宜家啲學生唔係語文有問題，係邏輯有問題，當你對住30篇完全冇邏輯可言既英文作文，真係唔知可以點改…

最on9就係個校長，不停咁叫老師俾功課！啲學生識做先得架！practice not necessarily makes perfect！啲學生根本唔明，只係不停咁做做做，校長就只顧學校排名，根本唔係以學生為本！

激多圖 = 3至4張圖
多圖 = 1張圖
有圖 = 無圖
冇圖 = 屌你老母真係冇圖

呢句真，小學個時每日2,3樣，係周末先多d
大部份都係抄下課文詞語，差唔多一兩版就做晒，仲要好比心機寫到靚一靚

因為我地呢代同上一代無幫佢地爭取過任何野

鐘意做功課到要係車做已經係問題

以前會有時間練書法
寫下毛筆字練字
而家我諗小學生連咩叫「臨摹」都唔知係咩

可能人地諗住係車拿拿聲鳩做完，返歸咪可以訓覺打機打飛機

唔係不嬲都多咩？
我以前4，5年級已經日日十幾樣
中指有舊繭都係個時磨番尼

多圖？

人地搭車做完返屋企睇電視咋

細個搭校車都會做功課
返屋企唔洗做有得睇電視

細個成日偷偷地做定d 練習，有時間就做吓
老師開頭有屌, 之後都由得我
小五小六一返到屋企開飯枱用一兩個鐘做功課
其實只要夠專注，每日十零樣功課都唔係問題
我仲記得拿拿聲五點前做完睇卡通
而家啲細路最大問題係唔夠定，太多物質引誘

學校派完 之後補習班再派練習 屋企人屎忽痕行過書局再買本補充練習 之後仲要上課外活動
有時睇見個細姪女都覺得慘
記得細個放學老母有時會帶我去公園玩陣，e架3 4點行過公園都好少見到小朋友

+1，小息同中午食飯時間清咁幾份，返到屋企專心做就會快啲做完

唔交功課好正常

加一

小學係多功課架啦
不過多唔代表難做
d小學雞最鍾意數自己有幾撚多樣
簽名一份 改正一份 ws仔一份
其實睇佢有冇能力姐
有能力根本好多做完
家長問題先係最大

係學生都慘架啦
利申升中3

細個果陣 小學星期五通常都多d功課 之後都係星期日6點先開始做 細個已經係deadline fighter 宜家d小學生仲有冇依隻歌仔飲

係香港有咩人唔慘

細個一日十七份功課

其實細個最開心係沙士果段假期
老師俾唔徹功課就放長假
當然對於患者及逝去嘅病人深表同情

我以前大約一日4～6樣左右咋
嗰陣仲未有全日制，下晝返屋企睇etv直落睇埋兒童時段嘅卡通，做功課，差唔多食飯嗰陣就做完，食完飯仲可以玩

加一 小學明明係on99輕輕鬆鬆

所以你唔怪得而家啲中小學雞郁啲就跳樓，當你得幾歲返preschool開始就註定你跟住落嚟呢十幾年仲慘過返工，試問咁樣成長嘅人仲對將來可以有咩希望

以前小學每日功課4，5樣到
通常抄書個d會係學校小息個陣偷做

之前見我外甥做功課做到夜晚12點幾都未做完
睇一睇手冊 嘩 十幾樣功課

肯定多好多

點解係「以家」？

當年已經係咁

利申：198x

練寫字囉

我當年都已經十鳩幾樣

做完返屋企打機

我試過

練咗十幾年，啲字仲係咁樣衰咁當然要靚就實寫到嘅

小學d功課真係輕鬆應付
嗰陣時平日係學校已經做哂，淨係長假期前十幾二十樣先搞唔哂，要返屋企做，都係兩個鐘左右

以前覺得係車度做功課呢啲係扮嘢
依家覺得佢哋好撚慘

痴撚線 勁慘

慘既唔係多功課
慘既係逼佢地做

我細個咪又係咁

你唔好亂講呀 我有罷交功課㗎

自己屋村小學大 依家係屋村小學教
功課係多 但啲細路好快做完 有啲痴線既小息做 放學做哂
問佢地放學有咩做 就係睇埋啲言情小說 打機
其實同我細個差唔多
見佢地又唔會話成日溫書咁

唔知係咪因為屋村學校，屋企人無錢比佢地學依樣學果樣
但同依家傳媒講既真係兩回事

聽到都覺得慘
由小學開始就要做奴隸

德信小學

當年返半日, 仲有半日去做功課
家下D學生又全日制, 又可能有課餘活動, 夜晚先有得開始做功課

以前小學每日十鳩幾樣功課,每晚至少十二點先訓
利申：九十後